# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the SuperTux package.
# 
# Translators:
# IAN RODRÍGUEZ Lorenzo, 2022
# Junghee Lee <daemul72@gmail.com>, 2022
# Junghee Lee <daemul72@gmail.com>, 2022
# Myeongjin <aranet100@gmail.com>, 2016-2017,2019,2021
# Youngjun, Choi, 2022
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SuperTux\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/SuperTux/supertux/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-03 03:26+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2013-08-10 23:00+0000\n"
"Last-Translator: IAN RODRÍGUEZ Lorenzo, 2022\n"
"Language-Team: Korean (http://app.transifex.com/arctic-games/supertux/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: data/levels/world2/ancient_ruins.stl:3
msgid "Ancient Ruins"
msgstr "고대 유적"

#: data/levels/world2/ancient_ruins.stl:1463
#: data/levels/world2/ancient_ruins.stl:1471
#: data/levels/world2/bouncy_coils.stl:380
#: data/levels/world2/bouncy_coils.stl:388
#: data/levels/world2/bye_bye_forest.stl:1607
#: data/levels/world2/crumbling_path.stl:278
#: data/levels/world2/crumbling_path.stl:1651
#: data/levels/world2/going_underground.stl:246
#: data/levels/world2/going_underground.stl:1249
#: data/levels/world2/mouldy_grotto.stl:559
#: data/levels/world2/penguin_grow_trees.stl:459
#: data/levels/world2/penguin_grow_trees.stl:467
#: data/levels/world2/through_dark.stl:361
#: data/levels/world2/tux_builder.stl:384
#: data/levels/world2/wooden_roots.stl:285
#: data/levels/world2/worldmap.stwm:191
msgid "You found a secret area!"
msgstr "비밀공간 구역을 찾았어요!"

#: data/levels/world2/beside_bushes.stl:3
msgid "Beside the Bushes"
msgstr "덤불 옆에"

#: data/levels/world2/bouncy_coils.stl:3
msgid "Bouncy Coils"
msgstr "튀는 코일"

#: data/levels/world2/bye_bye_forest.stl:3
msgid "Bye Bye Forest"
msgstr "잘 가 숲"

#: data/levels/world2/crumbling_path.stl:3
msgid "Crumbling Path"
msgstr "무너지는 길"

#: data/levels/world2/darkness_awaits.stl:3
msgid "Darkness Awaits"
msgstr "어둠이 기다린다"

#: data/levels/world2/find_big_fish.stl:3
msgid "Find the Bigger Fish!"
msgstr "더 큰 물고기를 찾아라!"

#: data/levels/world2/find_big_fish.stl:1058
msgid "-A big fish... for you."
msgstr "-너를 위해... 큰 물고기."

#: data/levels/world2/forest_intro.stl:3
msgid "A New Location"
msgstr "새로운 위치"

#: data/levels/world2/ghost_cutscene.stl:3
msgid "What is Happening?"
msgstr "무슨 일이 일어나고 있죠?"

#: data/levels/world2/ghostly_misery.stl:3
msgid "Ghostly Misery"
msgstr "유령의 불행"

#: data/levels/world2/ghosttrees_challenges.stl:3
msgid "Ghosttree's Challenges"
msgstr "유령나무의 도전"

#: data/levels/world2/ghouls_lair.stl:3
msgid "Ghouls' Lair"
msgstr "구울의 은신처"

#: data/levels/world2/ghouls_lair.stl:859
msgid ""
"#Lanterns are used to make magic blocks solid, so you're able to walk atop "
"of them."
msgstr "#랜턴은 마법 블록을 단단하게 만드는 데 사용되므로 그 위를 걸을 수 있습니다."

#: data/levels/world2/going_underground.stl:3
msgid "Going Underground"
msgstr "지하로 가는 중"

#: data/levels/world2/i_spy_with_my_little_eye.stl:3
msgid "I Spy With My Little Eye"
msgstr "나는 작은 눈으로 감시해요"

#: data/levels/world2/i_spy_with_my_little_eye.stl:218
msgid ""
"-Ispy\n"
"#Ispys will activate things like platforms whenever Tux is in their sight."
msgstr "-이스파이\n#이스파이 는 Tux가 시야에 들어올 때마다 플랫폼과 같은 것을 활성화합니다."

#: data/levels/world2/i_spy_with_my_little_eye.stl:674
msgid "Hint: Use snails to break blocks!"
msgstr "힌트: 블록을 깨려면 달팽이를 사용하세요!"

#: data/levels/world2/leaf_wind.stl:3
msgid "Like a leaf in the Wind"
msgstr "바람 속의 나뭇잎처럼"

#: data/levels/world2/lost_village.stl:3
msgid "Lost Village"
msgstr "잃어버린 마을"

#: data/levels/world2/lost_village.stl:185
msgid "#Don't forget to hit the switch!"
msgstr "#스위치를 치는 걸 잊지 마세요!"

#: data/levels/world2/mouldy_grotto.stl:3
msgid "A Mouldy Grotto"
msgstr "지겨운 저장고"

#: data/levels/world2/owls_again.stl:3
msgid "The Owls again..."
msgstr "올빼미는 다시..."

#: data/levels/world2/owls_skydive_commando.stl:3
msgid "Owls' Skydive Commando"
msgstr "올빼미의 스카이다이빙 특공대"

#: data/levels/world2/penguin_grow_trees.stl:3
msgid "Penguins don't grow on Trees"
msgstr "펭귄은 나무를 자라게 하지 않아"

#: data/levels/world2/shocking.stl:3
msgid "Shocking"
msgstr "충격"

#: data/levels/world2/the_forest_is_rotting.stl:3
msgid "The Forest Is Rotting"
msgstr "숲이 썩어가고 있어요"

#: data/levels/world2/through_dark.stl:3
msgid "Through the Dark"
msgstr "어둠을 뚫고"

#: data/levels/world2/through_dark.stl:96
msgid ""
"-Earth Flower\n"
"!images/powerups/earthflower/earth_flower-1.png\n"
"#The earth flower gives Tux the ability to turn into stone by pressing the ACTION Key and the DOWN Key at the same time.\n"
"#This does not work while jumping or falling!"
msgstr "-흙 꽃\n!images/powerups/earthflower/earth_flower-1.png\n#흙 꽃은 턱스에게 액션 키와 아래 방향키를 동시에 누르면 돌로 변하는 능력을 줍니다.\n#점프나 낙하 중에는 작동하지 않습니다!"

#: data/levels/world2/tower_of_ghosts.stl:3
msgid "Tower Of Ghosts"
msgstr "유령의 탑"

#: data/levels/world2/tux_builder.stl:3
msgid "Tux the Builder"
msgstr "턱스 건축가"

#: data/levels/world2/tux_builder.stl:77
msgid ""
"-Portable Objects:\n"
"!images/objects/rock/rock.png\n"
"#Tux can pick up certain objects and carry them around.\n"
"#Press the ACTION key to grab an object and hold it pressed as long as you want to carry the object. Release the ACTION key to drop the object."
msgstr "-휴대용 물건:\n!images/objects/rock/rock.png\n#턱스는 특정 물건을 집어 들고 다닐 수 있습니다.\n#액션 키를 눌러 물건을 잡고 물건을 옮기고 싶은 만큼 길게 누릅니다. 물건을 떨어뜨리려면 액션 키를 놓습니다."

#: data/levels/world2/tux_own_horror_show.stl:3
msgid "Tux' Own Horror Show"
msgstr "턱스 자신만의 호러 쇼"

#: data/levels/world2/tux_own_horror_show.stl:947
msgid ""
"#Will o' Wisps are small, annoying ghosts, which transport you to different,"
" often dangerous places."
msgstr "#위습는 작고 성가신 유령으로, 종종 위험한 곳으로 이동합니다."

#: data/levels/world2/walking_leaves.stl:3
msgid "Walking Leaves"
msgstr "걸어다니는 잎"

#: data/levels/world2/welcome_forest.stl:3
msgid "Welcome to the Forest"
msgstr "숲에 오신 것을 환영합니다"

#: data/levels/world2/welcome_forest.stl:50
msgid ""
"-Doors\n"
"!images/objects/door/door-0.png\n"
"#Tux can go through a door by pressing the UP key."
msgstr "-문\n!images/objects/door/door-0.png\n#턱스는 위쪽 방향키를 눌러 문을 통과할 수 있습니다."

#: data/levels/world2/wooden_roots.stl:3
msgid "Wooden Roots"
msgstr "나무 뿌리"

#: data/levels/world2/worldmap.stwm:3
msgid "Rooted Forest"
msgstr "뿌리깊은 숲"

#: data/levels/world2/worldmap.stwm:205
msgid "To be continued..."
msgstr "다음에 계속..."
